消防總隊目救人墮崖亡 受困休班警認無視登山警示牌

【星島日報報道】前年3月，隸屬田心消防局的消防總隊目邱少明（殞命時50歲）在馬鞍山吊手岩搜救兩名行山人士時，疑受凌晨惡劣天氣影響，失足墮崖重傷，終送院搶救後證實不治，死因庭今為消防總隊目死因展開研訊。當日受困登山者在死因裁判官盤問下承認，自己為了「去個風景位」，無視登山警示牌往「不得前進」的方向出發。
現職警員的溫祖榮前年3月21日偕女友打算前往馬鞍山山頂，途經吊手岩後落山到馬鞍山郊野公園。當天天氣晴朗乾爽無雨，兩人儶同乾糧清水和保暖毯出發。下午3時左右，兩人遇上分岔路，不幸選擇了錯誤路線。2人一直沿路走下坡，時間接近7時天色入黑，在懸崖下一處石澗位置卡住「唔上唔落」，兩人又因路途陡峭無法原路折返被困，遂致電999報警求助。接近晚上11時終於聽到有消防員的呼喊聲。
直到翌日凌晨1時天色開始轉壞，氣溫驟降，四處起霧，又下起毛毛雨，能見度不及三米。溫聲稱，有一把聲音在上方大喊未有充足裝備因此未能作出救援等等，又喊「要等候增援才能作出拯救」。於是2人原地一直等到早上5時半，豈料女友突然發燒，又出現幻覺，聲稱見到有「清𥇦山路」和「警車、消防車」。2人早上9時透過手機知悉有一名消防人員在吊手岩附近重傷送院。中午12時左右，終於有消防員抵達現場護送2人上坡到平地。3時左右一架飛行服務隊直升機飛過但不是營救該2位情侶，2人等到下午4時才乘坐另一架直升機離開馬鞍山。
溫祖榮在高偉雄死因裁判官盤問下表示，出發前僅透過網上資料計劃行程。溫聲稱「行錯路」後5至10分鐘便察覺有異樣，四周貌似沒有人行過，但因為岔路的「泥土鬆散」和每段石級高度差別達一米而無法折返，2人決定繼續朝馬鞍山郊野公園前進。高官又問：「你是否根據手機地圖，覺得似乎有路落翻去馬鞍山郊野公園？」溫回答：「是。」
溫接受家屬盤問時承認高估了自己能力，有家屬激動表示因爲此事「傷心了兩年」，至今仍「歷歷在目」。溫離開法院時遭死者岳母辱罵，指他連累死者的兒子「咁細個就要幫手做家務」，又指他是警隊的恥辱。
殉職時50歲死者邱少明生前加入消防隊伍34年，2000年結婚，育有一子。死者姐姐聲稱，家中有10兄弟姊妹，死者是孻子。

左為被告溫祖榮，右圖為死者岳母。

人間垃圾

點解死果個唔係黑警

慈母都唔守法叫咩人守法

事實愈知規則點玩既人, 就愈覺得自己唔會出事
利申: 每年都唔知幾多警察係衰偷野

黑警又話依法辦事
到頭來想睇個靚風景可以亂黎仲要害死其他公職人員
革撚佢職啦

垃圾

垃圾 出左事要人救
學下上次果條女啦 條命係我O架

又係垃圾死差佬

警隊犯事率仲勁過黑社會

遮乜撚嘢遮 正仆街

賤人點解死嗰個唔係佢

咁都唔死

捱左大半世人準備退休先殉職

死黑警 垃撚圾
死個個係條仆街黑警就好啦

//溫離開法院時遭死者岳母辱罵，指他連累死者的兒子「咁細個就要幫手做家務」，又指他是警隊的恥辱。//

本身就係狗隻集中地 仲要做狗中恥辱 真係唔死無用

咩被告呀
唔係死因庭咩，9唔撚搭8

蘋果見人遮住即刻加個大頭係隔離

死差佬累死人，淨係貼佢大頭益撚左條木咀啦

10兄弟

天冇眼。

送別禮嗰日，架車由消防局駛出時候，旁觀嘅街坊都流哂眼淚

嗰一刻我仲得好清楚